［C9廢中都去］【街頭健身】天水圍街坊齊玩 唔係後生仔專利

「2045 老地方 老朋友」，單是專頁上的一句說話，便召集到一班街坊在天水圍天瑞公園玩街頭健身。近年香港流行街頭健身，不少人玩到出神入化，如香港街頭健身代表黃煒峰以及街頭健身界無人不曉的前輩鄭叔，更有相關組織成立如專門教人街頭健身的Barkids，百花齊放，令這項運動更見普及。可是幾乎玩的都是後生仔為多，由阿恩發起的「肌本野」則是吸納街坊的街頭健身組織，以身體為本的體能訓練，一星期有三至四晚開班免費操練，希望大家開心和享受訓練，所以肌本野亦有「時刻保持幽默感」的規定。親眼看過他們的訓練後便知道，大家認真起來又不時講笑，氣氛很好，連途人經過都會好奇他們在做甚麼，可能是因為這樣平易近人，才聚集到愈來愈多街坊參與。他認為街頭健身並不是運動健將才能玩，在量力而為的情況下，每個人都總有些適合自己的動作，所以阿恩亦會事先問隊員的身體狀況，再制定合適的體能組合訓練，令男女老幼都可各取所需。

最難得是連女仔也參與其中，阿恩更叫他媽媽來一起玩，基本動作都難不到她，其實只要多練習大家都做得到。 他更會去其他公園認識街頭健身的前輩，更吸引到對方過來天水圍一玩訓練。香港地方少，工時長，出街做運動既不用錢又開心，自然是下班後最好的消遣活動。

天水圍居民會比九龍港島居民更強壯